%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape,margin=1.05cm]{geometry}

\begin{document}

Exercices du chapitre 12 du manuel.

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Définitions}
  Loi de probabilité, Variable aléatoire & \\
  Espérance, Variance, Écart-type & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}
  Déterminer la loi d'une variable aléatoire & 1, 2, 3, 39 à 42\\
  %Calculer des probabilités d'une variable aléatoire & <+TODO+> \\
  Calculer l'espérance, la variance et l'écart-type d'une variable aléatoire & 4, 5, 6, 39 à 42, 51 \\
  Interpréter l'espérance comme une valeur moyenne dans le cas d'un grand nombre de répétitions & 42, 43 \\
  Utiliser les formules $E\left( aX+b \right)=aE\left( X \right)+b$ et $V\left( aX \right)=a^2V\left( X \right)$ & 7, 8 \\
  Manipuler des variables aéatoires paramétrées & 48, 49, 50 \\
  Résoudre des problèmes & 47, C, D, E \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
